貓奴請入 新貓入屋問題

舊貓3個月大 住左屋企1個月
早幾日帶隻新貓番去（2個月大）
頭一兩日 舊貓見到新貓都會有惡意地fee佢
之後見到舊貓成日係個籠出邊想撩新貓玩

跟住開始俾佢地一齊出嚟行吓
之後見到狗貓冇再fee佢
有時仲打埋一舊（多數都係舊貓攬住新貓）
但係我唔知佢哋係玩定打架

聽到新貓係咁慘叫 但有時有見到舊貓打打下幫佢舔毛
新貓又不停逃走 但有時又追番轉頭

都唔知佢哋係咪打架定玩
求救

係舊貓（老大）調教新人咁樣
會lam新貓代表接受咗佢

但係獲獲新貓都叫得好慘
見到佢只係舔佢一兩下
但咬佢嘅時間比較多

其實只要舊貓無再fee佢就無事
因為佢想新貓融入依個環境
教導佢依度邊個係大佬
係叫得慘d，但無流血就ok
如果萬一真係見到唔對路
就將兩隻分開 一個困房一個困其他地方
唔好畀佢地見到大家幾小時
再放返出黎

無再fee已經代表接受左成

通常打交係純粹想「下馬威」，「撩下你」

即係舊貓有lam新貓即係ok?

非常OK

但獲獲都隻新貓喪慘叫 有d擔心
因為體型差少少
新貓有時又有想推開佢同逃走

有無相？

真係驚既
咪新貓入籠囉

新貓有冇撩舊貓？
我屋企個兩隻又係咁，舊貓咬到新貓慘叫
舊貓體重係新貓兩倍
但係新貓成日沖去撩舊貓先，
不過其實冇流血都唔洗理，
反而新貓唔夠打但有時咬到舊貓甩毛

歲數太接近，最理想係製造一啲新貓入到而舊貓入唔到嘅位，等新貓體力不繼都有位匿埋

現階段無咩可以做，由佢哋打

無fee就成功啦，一時打架一時lam毛係正常。
如果打到慘叫就分開佢地就得。

2隻貓走黎走去好有生氣

y[img]

好cute

兩隻bb

我已經由好擔心到放棄了
由得佢地打 冇傷冇出血就算

就咁睇就似玩啦 成個肚仔反曬出黎 證明冇咩問題
驚就多啲剪指甲 廢事太尖 整傷